\beginsong{Piosenka napisana mimochodem}[by={Jacek Kaczmarski}, sr={Mimochodem}]
\capo{1}
  \beginverse*
  \[a]Słońce błyśnie między \[d]wschodem a za\[a]chodem
  \[d]Mimo\[a]chodem obry\[e7]suje miasto \[a]chmur.
  Jednych dziegciem dzień na\[d]karmi, innych \[a]miodem,
  \[d]Temu \[a]głowę wzniesie, \[e7]temu napnie \[a]sznur.
  \endverse

  \beginverse*
  Trochę \[C]starsze znów się \[F]stanie to, co \[C]młode,
  \[d]Jakby \[C]strzepnął ptak ko\[d]lejną kroplę z \[e]piór --
  \endverse

  \beginchorus
  Mimo\[a]cho\[d]dem, mimo\[a]cho\[d]dem
  Jakby \[a]strzepnął \[e]kroplę \[a]z piór.
  \endchorus

  \beginverse*
  \[a]Tym pod nogi róż ko\[d]bierzec, tamtym -- \[a]kłodę,
  \[d]Pozo\[a]stałym, mimo\[e7]chodem -- byle \[a]co.
  Frustrat skargę śle, lau\[d]reat pisze \[a]odę,
  \[d]Raz się \[a]dobro jawi \[e7]złem, raz -- dobrem \[a]zło.
  \endverse

  \beginverse*
  Słowo \[C]wpada w morze \[F]słów, jak kamień \[C]w wodę,
  \[d]Krążek \[C]myśli pozostawi, \[d]brnąc na \[e]dno --
  \endverse

  \beginchorus
  Mimo\[a]cho\[d]dem, mimo\[a]cho\[d]dem
  Krążek \[a]myśli, \[e]brnąc na \[a]dno.
  \endchorus

  \beginverse*
  \[d]Cierpi syty, niepo\[g]jętym zdjęty \[d]głodem,
  \[g]Zgłodnia\[d]łego -- mimo\[a]chodem syci \[d]złość.
  Temu -- mostu przęsło, \[g]temu -- dom z o\[d]grodem,
  \[g]Komuś \[d]o coś chodzi, \[a]za kimś -- chodzi \[d]coś:
  \endverse

  \beginverse*
  Na stra\[F]cenie, na po\[B]żytek i na \[F]szkodę,
  \[g]Jak zło\[F]śliwie między \[g]psy rzucona \[a]kość –
  \endverse

  \beginchorus
  Mimo\[d]cho\[g]dem, mimo\[d]cho\[g]dem
  Między \[d]psy rzu\[a]cona \[d]kość.
  \endchorus

  \beginverse*
  \[d]Tańczą, walczą, zieją \[g]żarem, zioną \[d]chłodem,
  \[g]Mimo\[d]chodem spalą \[a]w pył, zetną \[d]w lód.
  Swego Boga za sło\[g]mianą szarpią \[d]brodę,
  \[g]By im \[d]dał nadziei \[a]źdźbło, ładu \[d]łut.
  \endverse

  \beginverse*
  Sen – za \[F]jawę biorą, \[B]karę – za na\[F]grodę,
  \[g]Odtwa\[F]rzając krótkie \[g]scherzo swe – bez \[a]nut,
  \endverse

  \beginchorus
  Mimo\[d]cho\[g]dem, mimo\[d]cho\[g]dem
  Krótkie \[d]scherzo \[a]– bez \[d]nut.
  \endchorus

  \beginchorus
  Mimo\[a]cho\[d]dem, mimo\[a]cho\[d]dem
  Krótkie \[a]scherzo \[e]– bez \[a]nut.
  \endchorus

  \beginverse*
  \[a]Nic już więcej z tego \[d]rymu nie wy\[a]wiodę,
  \[d]Mimo\[a]chodem ukła\[e7]dając cierpką \[a]pieśń.
  Pocieszenie tylko \[d]dodam na os\[a]łodę,
  \[d]Że w niej \[a]drzemie mimo\[e7]chodem ważka \[a]treść:
  \endverse

  \beginverse*
  Chwila \[C]światła między \[F]wschodem a za\[C]chodem
  \[d]Wobec \[C]której trudno \[d]tak po prostu \[e]przejść
  \endverse

  \beginchorus
  Mimo\[a]cho\[d]dem, mimo\[a]cho\[d]dem
  Trudno \[a]tak po \[e]prostu \[a]przejść.
  \endchorus

  \beginchorus
  Instrumental: \[a]\[d]\[a]\[d]
  Miasto \[a]chmur, \[e]chwile \[a]szczęść.
  \endchorus
\endsong
